灰咪返屋企囉，冇人留你

TLDR直接至point 5

一）唔好為左同低劣者抗爭而自眨人格到佢哋嘅水平
如果你唔讚同14年圍蘋果日報同淋鼓油影響到出報紙果班人嘅行為，請三思而後去圍TVB。基本法保障香港人享有新聞自由，因為政見不同去圍堵非合理理由。除非攞住TVB多年來失實錯誤嘅報導，去聲討佢唔夠專業，喺傳媒操守上出現大問題。

另外，現實問題，去TVB要喺將軍澳轉人地公司shuttle，除非你包車唔喺都幾難集到理想人數。（以前去參觀過）

二）唔好以為傳媒會幫你地
文明社會傳媒嘅功能唔同蘇聯真理報，唔係為左宣揚抗爭而設，故此傳媒係唔會set一個agenda話總之班黑衣人去到警總又好去告士打道又好去稅局接人收工又好，都係為左要求撤回修例同收回暴動定性blablabla，咁最後出黎嘅報導只會變成「示威者佔據多條行車線 嚴重阻塞交通、黑衣示威者包圍稅務大樓 導致市民無法前往稅局」。

如果真係有訴求，簡單！清晰！直白！可見！務求cam影到，無論記者點走位都見得到，必要時附帶聲音或畫面輔助。

尤其是冇大台又各自爬山，其實各台都冇咁多人手跟咁多活動，如果唔帶住最基本嘅文宣，繼續提住件事，好快就唔會再有media coverage，因為覺得冇新聞價值。所以我真心建議任何突襲行動、接收工行動、唱歌行動，都要攜帶白痴都睇得明嘅直白文宣。

同時，唔好忘記你哋嘅行為唔係圍爐的藝術，而係要面向市民大眾，所以做任何行動時，都需要繼續將你地做緊嘅事情向公眾解釋，否則就會因為解釋不足而被要求下台（結束搞事）。

三）警察唔係敵人，政權先係
香港作為威權社會，林鄭同班狗官永遠都會躲係警察後面，所以唔敢得罪又唔敢調查，唔係叫你唔好追究班黑警，但千祈唔好side track左浪費自己道氣，又得唔到成果，你知啦，道歉好似係風土病黎。

四）記得時刻帶住個腦，唔好盲從
既然你地都知班藍絲好易人講佢又講，多like嘅post就信到十足十，反而亦然。永遠唔好輕視對手或者高估自己，你可以滲，人哋都可以反滲，冇大台係件巨大機遇同巨大危機並存嘅事。

五）灰就返屋企，冇人留你
會將你留喺香港呢片土地嘅人永遠只有你自己，無論身邊幾多人唔再關心政治、幾多人考慮移民，只要你仲愛呢個家，冇人可以趕走你。

覺得灰灰地、無成果無方向，就返屋企抖下，食餐好訓餐飽，去玩唔代表背棄手足，而係因為知道場仗有排打，更加要對自己好啲，咁先可以同敵人鬥長命。未來仲有好遠，可能你會決定去練大隻，或者決定再讀書，或者決定去學一門手藝，裝備好自己一定無錯。

未來會點，無人知，仲會唔會有下場，都無人知。節錄一句陪我由14年捱到而家嘅魯迅：

「願中國青年都能擺脫冷氣，只是向上走，不必聽自暴自棄者流的話。能做事的做事，能發聲的發聲。有一分熱，發一分光。就令螢火一般，也可以在黑暗裡發一點光 ，不必等待炬火。

此後如竟沒有炬火，我便是唯一的光。」

雖然我唔係中國青年。